<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Foro on Arch Linux en Español</title>
    <link>https://archlinux-es.github.io/tags/foro/</link>
    <description>Recent content in Foro on Arch Linux en Español</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ar</language>
    <lastBuildDate>Sun, 27 May 2018 01:00:54 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://archlinux-es.github.io/tags/foro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Foro con registro de nuevos usuarios desactivado</title>
      <link>https://archlinux-es.github.io/2018/05/27/foro-con-registro-de-nuevos-usuarios-desactivado/</link>
      <pubDate>Sun, 27 May 2018 01:00:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://archlinux-es.github.io/2018/05/27/foro-con-registro-de-nuevos-usuarios-desactivado/</guid>
      <description>Luego de más de 13 años del foro de Arch Linux en Español, he decidido desactivar el registro de nuevos usuarios y evaluar el futuro de este, sea el pase a solo lectura o la migración a otra plataforma (discourse).
Los resultados de la encuesta, conversaciones en el foro y las publicaciones en redes con la consulta popular respecto de su futuro no fueron satisfactorios debido a la baja participación. Llegue a la conclusión de que por el momento, no se justifica sostener el foro en su versión y formato actual.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recordatorio: Vota y comenta por que conservar el foro en español!</title>
      <link>https://archlinux-es.github.io/2018/05/24/recordatorio-vota-y-comenta-por-que-conservar-el-foro-en-espa%C3%B1ol/</link>
      <pubDate>Thu, 24 May 2018 15:37:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://archlinux-es.github.io/2018/05/24/recordatorio-vota-y-comenta-por-que-conservar-el-foro-en-espa%C3%B1ol/</guid>
      <description>Recordá que tenemos la encuesta:
https://twitter.com/archlinuxes/status/997969731549302784
Opina por que consideras que debemos conservar el foro en linea!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Encuesta: Baja del Foro de Arch en Español</title>
      <link>https://archlinux-es.github.io/2018/05/19/encuesta-baja-del-foro-de-arch-en-espa%C3%B1ol/</link>
      <pubDate>Sat, 19 May 2018 22:40:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://archlinux-es.github.io/2018/05/19/encuesta-baja-del-foro-de-arch-en-espa%C3%B1ol/</guid>
      <description>En los últimos meses se ha notado una baja muy significativa en el trafico y actividad en los https://foros.archlinux-es.org, por lo que estoy considerado darlos de baja, reutilizando el tiempo y recursos que lleva mantenerlos en mejorar la portada y tal vez impulsar las redes sociales.
Para esto he creado una encuesta en Twitter, me pareció el mecanismo más sencillo y rápido.
Pueden votar aquí:
https://twitter.com/archlinuxes/status/997969731549302784
Las opciones luego serán evaluar si:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Actualización de portada y foros archlinux-es.org 2017</title>
      <link>https://archlinux-es.github.io/2017/11/13/actualizaci%C3%B3n-de-portada-y-foros-archlinux-es.org-2017/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 14:00:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://archlinux-es.github.io/2017/11/13/actualizaci%C3%B3n-de-portada-y-foros-archlinux-es.org-2017/</guid>
      <description>Luego de poco más de un mes de mantenimiento, ya está el nuevo hosting de archlinux-es.org habilitado en Linode (*). El foro aún no estaría funcionando ya que la migración de hosting desde Red Hat OpenShift hacía Linode incluyo la actualización desde PHP 5.5 hacía PHP 7 y de MySQL 5.5 hacía MySQL 5.7, situación que causo algunos retrasos e inconvenientes que aún estoy solucionando.
En los próximos días estaré aplicando los cambios necesarios para que phpBB funcione correctamente y comenzare las pruebas de migración hacía Discourse.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>