<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Steam on Arch Linux en Español</title>
    <link>https://www.archlinux-es.org/tags/steam/</link>
    <description>Recent content in Steam on Arch Linux en Español</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ar</language>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Sep 2017 23:14:48 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.archlinux-es.org/tags/steam/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Resuelto: Glibc y juegos de Feral Interactive en Steam</title>
      <link>https://www.archlinux-es.org/2017/09/15/resuelto-glibc-y-juegos-de-feral-interactive-en-steam/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 23:14:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.archlinux-es.org/2017/09/15/resuelto-glibc-y-juegos-de-feral-interactive-en-steam/</guid>
      <description>Han cerradoel bug en el tracker de Arch Linux respecto del problema reportado con los juegos de Feral Interactive que informamos el otro día. La última actualización de Glibc 2.26-4 estaría corrigiendo el fallo.
Aquellos que se vieron afectados, pueden probar de hacer una nueva actualización completa del sistema (pacman -Syyu) y en caso de seguir teniendo inconvenientes, reabrir el issue en el tracker o comentar en nuestros foros para solicitar ayuda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Posibles problemas con juegos de Steam portados por Feral Interactive</title>
      <link>https://www.archlinux-es.org/2017/09/13/posibles-problemas-con-juegos-de-steam-portados-por-feral-interactive/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 15:31:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.archlinux-es.org/2017/09/13/posibles-problemas-con-juegos-de-steam-portados-por-feral-interactive/</guid>
      <description>ACTUALIZACIÓN: 15/09/17, ya está resuelto. Leer aquí.
Algunos juegos de Steam portados por Feral Interactive a Linux (y SteamOS), aparentemente están teniendo inconvenientes [1] desde hace un par de días. Según dicen los reportes, tiene que ver con la última actualización de glibc [2] y algo de los scripts de Feral.
Los juegos que pueden tener inconvenientes son: Total War: Warhammer, Dirt Rally, Mad Max, Deus Ex Mankind, Tomb Raider, Company of Heroes 2, GRID Autosport, Alien Isolation, Shadow of Mordor, los XCOM, entre otros posiblemente [3]</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>